\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}

\title{Projek}
\author{Imię Nazwisko}
\date{Luty 2023}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
  Tu pojawi się streszczenie tej pracy. Można ją streścić do dwóch słów: "Lorem Ipsum"
\end{abstract}

\tableofcontents
\pagebreak

\section{Matematyka}
$E = mc^2$ tu pojawiło się piękne równanie matematyczne a zaraz obok powinno pojawić się kolejne równanie:
$a_{1} +  a_{i_{1}} * \frac{a^{2}} {a^{(b^{c})}}=abc$ jeśli chchesz, możesz sprówbować dowieść \underline{\textbf{fałszywości}} tego równania.
    \subsection{Matemtyka - tak czy nie}
    Czy matematyka jest ważna? Zdecydowanie tak! Gdyby nie równania, liczby i inne zagadnienia, nasz świat by nie istniał! Sam poparz na te piękne i jakże zrozumiałe równania:
    \begin{table}[h!]
    \centering
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Nazwa & Równanie \\
\hline
Równanie Maxwella & $\nabla \times \vec{E} = - \frac{\partial \vec{B}}{\partial t}$ \\
\hline
Równanie Schrödingera & $i\hbar\frac{\partial}{\partial t}\psi(\vec{r},t) = \hat{H}\psi(\vec{r},t)$ \\
\hline
Równanie Laplace'a & $\nabla^2 f(\vec{r}) = 0$ \\
\hline
Równanie różniczkowe ruchu Browna & $\frac{\partial}{\partial t}P(\vec{r},t) = D\nabla^2 P(\vec{r},t)$ \\
\hline
Równanie Falowe & $\frac{\partial^2 u(x,t)}{\partial x^2} = \frac{1}{v^2}\frac{\partial^2 u(x,t)}{\partial t^2}$ \\
\hline
\end{tabular}
  \label{tab:tabela}
\end{table}

Piękne, prawda?
    \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{B737_Max_8-0446.jpg}
    \caption{Boeing 737 max 8 zaprojektowny przy pomocy matematyki}
    \label{img:b737}
    \end{figure}

\pagebreak
    \subsection{Matematyka - definicja}
    \textbf{Matematyka} (łac. \underline{mathematicus}), jest nauką abstrakcyjną, zajmującą się badaniem liczb, figur geometrycznych, a także różnorodnymi strukturami i relacjami między nimi. Matematyka jest jednym z najstarszych i najbardziej uniwersalnych dziedzin nauki, a jej zastosowania są szerokie i obejmują wiele dziedzin, takich jak inżynieria, nauki przyrodnicze, ekonomia i finanse.
    
    Matematyka opiera się na formalnej logice i używa abstrakcyjnych pojęć, takich jak liczby, funkcje i modele, aby opisać i rozwiązać różne problemy. W matematyce istnieją różne dziedziny, takie jak arytmetyka, geometria, algebra, analiza matematyczna, teoria liczb i teoria mnogości.
    
    Matematyka jest również ważnym narzędziem w rozwoju nauki i technologii, ponieważ pozwala na opracowywanie nowych metod i narzędzi do rozwiązywania różnych problemów i zastosowań praktycznych. Matematyka jest również ważnym elementem wielu kultur i tradycji, a jej wpływ na ludzką cywilizację jest niezaprzeczalny.

\begin{flushright}
\scriptsize
Żródło: https://pl.wikipedia.org/wiki/Matematyka
\end{flushright}

\vspace{2cm}

\section{Lorem Ipsum}
    \subsection{No to lecimy! :D}
    \lipsum[1-7]
    \pagebreak
    \subsection{WE NEED MORE! :))))}
    \lipsum[7-14]
    \subsection{Jeszcze troszeczkę.}
    \lipsum[15-19]
   
\begin{wrapfigure}{r}{0.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.48\textwidth]{tapeta.png}
  \caption{Embraer 195 Polskich Linii Lotniczych LOT}
  \label{img:tapeta}
\end{wrapfigure}

    \subsection{No dobra ostatnie...}
    \lipsum[20-22] \\

\section{Podsumowanie}
Użyłem zdjęcia \ref{img:b737}, zdjęcia \ref{img:tapeta} i tabeli \ref{tab:tabela}.

\section{Bibliografia}
1.  https://pl.wikipedia.org/wiki/Matematyka




\end{document}
